[{"objet_id":"1","nom_objet":"El\u00e9vateur \u00e0 charbon","resume":"Cet \u00e9l\u00e9vateur \u00e0 charbon situ\u00e9 sur  le quai des Tanneurs, servait \u00e0 l'usine \u00e0 gaz pour d\u00e9charger le charbon qui arrivait par voie d'eau.Les bateaux qui arrivaient d'Angleterre passaient sous les ponts de l'Erdre avant d'accoster sur le quai des Tann...","longitude":"-1.55542820000005","latitude":"47.2203724","geom_id":"1","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"2","nom_objet":"\u00eelot Boucherie","resume":"L'\u00eelot boucherie est de forme triangulaire, il est encadr\u00e9 par les rues de la Boucherie, le quai d'Orl\u00e9ans et la rue de l'Arche-S\u00e8che. La rue de la boucherie \u00e9tait remplie de boutique de bouchers, tripiers, charcutiers. De fortes odeurs r\u00e9gnaient av...","longitude":"-1.5575675","latitude":"47.2169219","geom_id":"2","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"4","nom_objet":"Usine \u00e0 gaz","resume":"La Compagnie Europ\u00e9enne du Gaz, va installer son usine \u00e0 gaz au 16 quai des Tanneurs. C'est l'architecte Og\u00e9e qui va s'en charger, son ouverture se fera le 19 ao\u00fbt 1836. La compagnie va signer plusieurs contrats avec la ville de Nantes, elle poss\u00e8de ...","longitude":"-1.55601049999996","latitude":"47.2199886","geom_id":"3","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"5","nom_objet":"March\u00e9 de Feltre","resume":"La halle aux toiles, b\u00e2tie par Mathurin Crucy entre 1823 et 1827, est situ\u00e9e dans la rue Feltre.  Le projet qu'il avait propos\u00e9 a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, il ne convenait pas au Conseil des B\u00e2timents Civils. La halle aux toiles servait po...","longitude":"-1.55784360000007","latitude":"47.2159632","geom_id":"4","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"6","nom_objet":"Quartier Saint-Similien","resume":"Le quartier Saint-Similien peut \u00eatre d\u00e9finit sur la maquette entre les sur Le N\u00f4tre et de l'Abreuvoir.  Il comprend la rue Saint-Similien, la place Saint-Similien, l'\u00e9glise Saint-Similien... L'\u00e9glise de Saint-Similien est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des...","longitude":"-1.55874619999997","latitude":"47.2197908","geom_id":"5","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"7","nom_objet":"Quartier Talensac","resume":"On peut d\u00e9finir ce quartier entre la rue Le N\u00f4tre, Bel-Air, Talensac et le quai des Tanneurs. Le quartier peut comprendre l'abattoir, actuel march\u00e9 de Talensac, ainsi que l'usine \u00e0 gaz qui se d\u00e9pla\u00e7a du quai des Tanneurs seulement en 1937.","longitude":"-1.55694970000002","latitude":"47.2213138","geom_id":"6","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"8","nom_objet":"Quicaillerie Aubert et Thouvenin","resume":"En 1872, Jules Thouvenin ouvre sa soci\u00e9t\u00e9 d'outillage industriel, il s'associera avec Lucien Aubert, qui plus tard reprendra seul son entreprise. Situ\u00e9s aux 7 et 8 all\u00e9e des Tanneurs, les \u00e9tablissements Aubert, seront dirig\u00e9s pendant 35 ans par Luci...","longitude":"-1.55741379999995","latitude":"47.218904","geom_id":"7","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"9","nom_objet":"Pont de Feltre","resume":"Le pont est non loin du March\u00e9 de Feltre, il permet le passage sur la rue Feltre. La rue de l'Arche-S\u00e8che passe en dessous de cet ouvrage \u00e0 une arche. ","longitude":"-1.55831139999998","latitude":"47.2157983","geom_id":"8","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"10","nom_objet":"Pont de l'\u00e9cluse","resume":"On sait par le plan de Cacault de 1756-1757 que le pont de l'\u00e9cluse existait d\u00e9j\u00e0. En 1828, la duchesse de Berry, pose la premi\u00e8re pierre du nouveau pont, qui pris le nom de \u00ab\u00a0Pont Madame\u00a0\u00bb jusqu'au 27 septembre 1830 lorsqu'on le renomma pont de l...","longitude":"-1.55622629999993","latitude":"47.2163193","geom_id":"9","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"11","nom_objet":"Pont de l'H\u00f4tel-de-ville","resume":"Le pont de l'h\u00f4tel de ville succ\u00e8de \u00e0 la passerelle en bois des petits-murs construite en 1755. Le pont a \u00e9t\u00e9 reconstruit en 1863, apr\u00e8s des longs pourparlers, les premiers projets datent de 1834. Il permet de rejoindre la place du Cirque \u00e0 la rue ...","longitude":"-1.55630120000001","latitude":"47.2177567","geom_id":"10","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"12","nom_objet":"Pont Sauvetout","resume":"Le pont passe au dessus de la rue de l'Arche-S\u00e8che. Il a \u00e9t\u00e9 construit et reconstruit plusieurs fois entre 1456 et 1837. En 1601, il a \u00e9t\u00e9 fait en bois, avant d'\u00eatre pav\u00e9 en 1723. C'est un pont \u00e0 trois arches. ","longitude":"-1.55839620000006","latitude":"47.2171646","geom_id":"11","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"13","nom_objet":"Pont de l'Arche-S\u00e8che","resume":"Le pont de l'Arche-S\u00e8che, tiens son nom de la rue dans laquelle il se trouve. Aucun cours d\u2019eau passe en dessous son unique arche, mais une voie celle de l'Arche-S\u00e8che. On d\u00e9bloqua un cr\u00e9dit de 17.000 francs environ pour construire un pont en fer, l...","longitude":"-1.55836360000001","latitude":"47.2165285","geom_id":"12","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"14","nom_objet":"Pont Morand","resume":"Le pont a port\u00e9 plusieurs noms\u00a0: pont d'Aiguillon, pont du Port-Communeau et Pont Morand. Ce nom provient de Sauveur-Fran\u00e7ois Morand, chirurgien, et dans un second temps de Charles-Antoine-Alexis Morand. La premi\u00e8re structure, en dos d'\u00e2ne daterait d...","longitude":"-1.55493179999996","latitude":"47.2203339","geom_id":"13","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"15","nom_objet":"Place de Bretagne","resume":"La place de Bretagne \u00e9tait l'une des places les plus anim\u00e9es de Nantes avec ses march\u00e9s \u00e0 bestiaux. Elle porta le nom de march\u00e9 aux veaux, jusqu'en 1763. Les cirques, foires, f\u00eates foraines et autres spectacles s'y installent p\u00e9riodiquement. Les ma...","longitude":"-1.55939490000003","latitude":"47.2176805","geom_id":"14","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"16","nom_objet":"Place de l'\u00e9cluse ","resume":"C'est en 1837 que la place du petit-marais, devient la place de l'\u00e9cluse. L'\u00e9cluse et le pont qui se trouvait ici ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits lors des comblements de l'Erdre. Des commerces et des boutiques, comme le \u00ab\u00a0Vase de S\u00e8vres\u00a0\u00bb, entouraient la place...","longitude":"-1.55622629999993","latitude":"47.2163193","geom_id":"15","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"17","nom_objet":"Place Saint-Similien","resume":"La place  Saint-Similien est construite sur l'ancien cimeti\u00e8re de Saint Symphorien, elle fut modifi\u00e9e au XIX\u00e8me si\u00e8cle.","longitude":"-1.55874619999997","latitude":"47.2197908","geom_id":"16","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"19","nom_objet":"Quai d'Orl\u00e9ans","resume":"Cette voie porta le nom de quai de Lamartine, quai du peuple, puis quai d'Orl\u00e9ans, avant de recevoir son nom actuel\u00a0: all\u00e9e d'Orl\u00e9ans. Diff\u00e9rents magasins proposaient leurs services au rez-de-chauss\u00e9e.","longitude":"-1.55683699999997","latitude":"47.2162217","geom_id":"18","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"20","nom_objet":"Quai Duquesne","resume":"Avant de s'appeler all\u00e9e Duquesne, elle porta le nom de quai Helv\u00e9tius, quai du marais et quai Duquesne. Abraham Duquesne, est un marin n\u00e9 en 1610, qui participa \u00e0 plusieurs guerres, notamment celle de Trente Ans et de Hollande.","longitude":"-1.55689280000001","latitude":"47.2177755","geom_id":"19","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"21","nom_objet":"Rue de l'Abreuvoir","resume":"Elle s'appela rue Rapha\u00ebl, avant de porter le nom de l'Abreuvoir, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'auberge de l'Abreuvoir du Cheval Blanc. La rue travers\u00e9e par un escalier rejoint la place du Cirque \u00e0 la place de Bretagne. ","longitude":"-1.55786220000005","latitude":"47.2177903","geom_id":"20","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"23","nom_objet":"Place du Cirque","resume":"Elle s'appela place de l'Abreuvoir, avant qu'en 1837, le nom du cirque Paquer lui fut attribu\u00e9. Le Cirque Olympique du v\u00e9t\u00e9rinaire Paquer, \u00e9tait install\u00e9 sur la place depuis 1833.","longitude":"-1.5575096","latitude":"47.2176283","geom_id":"21","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}, {"objet_id":"24","nom_objet":"Quai d'Erdre","resume":"Il s'appela successivement quai des marais, quai du Boffrand, puis une seconde fois quai des marais, quai d'Erdre et enfin all\u00e9e d'Erdre.","longitude":"-1.55547709999996","latitude":"47.2196408","geom_id":"22","date_debut_geom":null,"date_fin_geom":null,"date_precision":"\n"}]